<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>堡垒机 - Tag - 我的全新 Hugo 网站</title>
        <link>http://example.org/tags/%E5%A0%A1%E5%9E%92%E6%9C%BA/</link>
        <description>堡垒机 - Tag - 我的全新 Hugo 网站</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 14 Aug 2021 15:42:45 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/%E5%A0%A1%E5%9E%92%E6%9C%BA/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>关于堡垒机</title>
    <link>http://example.org/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A0%A1%E5%9E%92%E6%9C%BA/</link>
    <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 15:42:45 &#43;0000</pubDate>
    <author>五彩斑斓的黑</author>
    <guid>http://example.org/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A0%A1%E5%9E%92%E6%9C%BA/</guid>
    <description><![CDATA[来源：https://github.com/perfectstorm88/bblog/issues/5#关于未来的趋势看法
索引 前言 开发环境 堡垒机 VPN 云堡垒机 关于未来的趋势看法： 参考 前言 医院、政府类项目中对安全的合规要求比较高，会把网络整得很复杂，由此给项目实施相关人员带来诸多不便，令很多人头大得很。俗话说“难者不会、会者不难”，从原理上搞清楚，解决问题就只剩操作步骤了。
本文的尝试是用通俗的语言还原安全相关的网络原理，非专业网络工程师也能看懂，比如产品经理、前后端的开发人员、测试人员、项目经理等。
开发环境 先从我们最熟悉的开发环境说起，如下图所示： {% asset_img 4124540583.png [dddd] %} 在我们自己的开发环境，为了效率考虑，作为技术的开发运维都是直接访问数据库、后端服务器、web服务器，作为访问用户的产品经理、测试人员，也是直接访问web服务器提供的服务。
堡垒机 对于一个要部署上线的系统，安全就变得很重要了，作为技术的开发运维不能再随意访问、操作数据库和服务器了。因此就引入了一个叫做堡垒机的东东，对数据库和服务器进行保护，如下图所示： {% asset_img 2053743094.png %}
堡垒机只能让你访问被授权的主机事先防范“事先防范、访问过程对你的行为进行监控事中控制事中控制、出了安全事故可以回看操作录像(事后溯源）。
堡垒机的原理也不复杂，网上有开源代码,见jumpserver，感兴趣的也可以自己部署一套玩玩。有的堡垒机需要专门的客户端软件，有的可以直接通过浏览器访问，相信未来以浏览器作为访问方式的会越来越多。 使用堡垒机访问数据库和服务器有多种协议，比如ssh协议用来访问linux系统、DRP协议用来访问windows桌面。
别看现在堡垒机很常见，但是出现的历史却很短，也才十几年的时间；技术人员比较讨论堡垒机，因为每次通过堡垒机操作太麻烦，但是企业大客户和政府事业单位的领导非常喜欢这玩意，所以要适应这个东西，以后会更常见的。
VPN 对于医院、政府类项目，生产环境都在封闭内网，之前都需要去企业现场才能干活，有个VPN之后，在家里就可以干活了。
尤其现在VPN客户端都挺好用，可以同时访问互联网和企业内网，只要网络够快、VPN服务器够好，在家里跟去企业现场没太大区别，所以技术人员还是很喜欢用VPN的。
现在很多情况下，运维/开发都不需要去客户驻场了，所以经常的应用场景如下所示：需要先连上VPN，再登陆堡垒机，然后才能通过堡垒机上的软件进行干活。 {% asset_img 2594537473.png %}
原理如上图所示，但实际上我们在干活时还会碰到很多意外： 1、比如有的企业会对VPN进行限制，把VPN的访问权限限制在一个很小的区域，所以在内网能打开的网页通过VPN就不能打开了。 2、在这种情况下，也是有方法可以解决的，就是让网管给你开放一台经过授权的windows主机，然后通过这条线去打开网页：操作者-》VPN-》堡垒机-》windows主机-》打开网页。
云堡垒机 最近随着云计算越来越普及，医院、政府类项目很多都在上云，云堡垒机也应运而生，其使用场景如下图所示，不必在通过VPN，可以直接登录堡垒机使用。 {% asset_img 189612217.png %}
关于未来的趋势看法： 堡垒机会越来越多，甚至公司内部、团队内部的一些重要数据资产，也有采用堡垒机的方式进行保护 现在堡垒机的运维客户端很多还需要安装软件，以后会越来越多地采用浏览器方式直接访问，而且云堡垒机的场景会越来越多 VPN技术单一，也比较成熟了，现在还有不少乱七八糟的客户端，会越来越少的 参考 堡垒机哲学史 堡垒机是干什么的？ 云堡垒机应用场景 堡垒机运维审计系统运维审计系统的基本原理与部署方式 VPN和防火墙有什么关系？ 什么是VPN以及VPN的工作原理是什么？新手指南（2020年） VPN保护企业内网安全？VPN了解一下 商业VPN和个人VPN有什么区别？ :]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
